like係中意 dislike係唔中意 play係玩 display點解唔係唔玩？？？？？？？

display 淨係顯示 唔洗玩

哈

密瓜

等睇肥屍回覆

要答樓主嘅問題
首先要理解左小小關於英語嘅語源同背景先

英語主要係由古代英語，拉丁文同古代法語構成嘅
古代英語屬於日耳曼語系入面嘅其中一門語言
講嘅人都係係英格蘭同威爾士上面嘅原住民
所以古代英語係英國本身嘅語言
但係由於英國原住民嘅文明水平唔高，所以古代英語所表述嘅詞彙一直只係限制係同生活有關嘅元素上，例如衣食住行，玩等等

呢種情況直到羅馬人入侵英國先有改善，羅馬人講拉丁文，佢地統治英國之後
傳入左拉丁文入面比較學術嘅concept，一啲比較學術嘅用語，其實到而家都係拉丁文黎，例如bio入面好多生物嘅名，星座嘅語源等
就算之後羅馬人走左，拉丁文都係英國同歐洲大陸溝通嘅「雅言」之一，上流社會一定識

到最後係法語，有讀過西史一定直到英國曾經係羅馬人走左之後，比逃離法國嘅法國貴族統治過，因此有一段時間，英國嘅王室同上流社會都只係講法文而唔會講古代英文。到最後，法文嘅一啲詞彙就留左係英文入面啦。

答翻樓主條問題
係下面條link 我地見到

Play 嘅語源係古代英文pleye, 同樣係玩嘅意思
維基可以印證呢樣嘢

至於dis，係拉丁文流傳入英文嘅借詞，係代表唔係，非某樣嘢嘅前綴，見link

最後display 就比較複雜
首先睇呢條link
佢嘅語源首先係由拉丁文 displicāre 轉化而黎
plicāre 係摺左fold嘅意思 （
順理成章displicāre就係unfold 而unfold就即係展示啦,（
再跟住古代法語先吸收左拉丁文（法國曾經都係羅馬帝國領土）
變成despleier，再跟住由古代英文吸收變成 desplayen
留意返desplayen 其實同古代英文pleye 相似
因此到最後就變成而家嘅英文display 啦
只能說此play非彼play

鍾意呀,中乜撚野呀

你係咪好悶

痴撚線

請受小弟一拜

use 係用
reuse 係再用

但pair 係一對
repair 係維修，唔係再一對

仲有 production 係製作
但reproduction 又唔係再製作喎

WTF

如果連登多啲呢啲高質user就好

低汁post有極高汁reply

點解會有人負評咁高汁的reply

好想賜酒俾佢，最衰老連唔整呢個function，
巴打不如留低tg，想約你出嚟見面

上帝出現了

高質post留名

學術台正經post就得小學雞
創意台假膠post反而有高汁reply

創意台不嬲有好多高質嘅人

好想幫嗰位巴打含
等佢一路反白眼，一路解釋injection ejection 嘅詞源

估唔到有盲人巴打